## Source code within "DoIt Flutter"
# Table contents:

- 첫째마당 | 헬로 플러터
>- [01] 플러터 시작하기
>- 01-1 플러터의 등장 배경
>- 01-2 플러터가 주목받는 이유
>- 01-3 개발 환경 준비하기
>- 01-4 플러터 프로젝트 시작하기

>- [02] 다트를 알면 플러터가 보인다
>- 02-1 카멜레온 같은 언어, 다트!
>- 02-2 비동기 처리 방식 알아보기
>- 02-3 JSON 데이터 주고받기
>- 02-4 스트림 통신하기
>- 02-5 도전! 다트 프로그램 만들기

>- [03] 플러터 내부 구조 살펴보기
>- 03-1 플러터 프로젝트 구조 알아보기
>- 03-2 위젯의 생명주기 이해하기

- 둘째마당 | 플러터 핵심 기능 배우기
>- [04] 플러터 위젯 사용법
>- 04-1 스캐폴드를 이용한 머티리얼 디자인 적용
>- 04-2 이미지와 폰트 추가하기
>- 04-3 사용자와 상호작용하는 앱 만들기

>- [05] 탭바와 리스트 만들기
>- 05-1 탭바로 화면 이동하기
>- 05-2 목록을 보여주는 리스트뷰 만들기

>- [06] iOS 스타일로 플러터 앱 만들기
>- 06-1 쿠퍼티노 위젯으로 동물 소개 앱 만들기
>- 06-2 쿠퍼티노 위젯으로 동물 추가 화면 만들기
>- 06-3 그 밖의 쿠퍼티노 위젯 소개

>- [07] 네트워크를 이용해 통신하기
>- 07-1 카카오 API를 이용해 책 정보 받아오기
>- 07-2 이미지 파일 내려받기

>- [08] 내비게이션 활용하기
>- 08-1 내비게이션 이해하기
>- 08-2 할 일을 기록하는 앱 만들기


- 셋째마당 | 플러터 고급 기능 배우기
>- [09] 내부 저장소 이용하기
>- 09-1 공유 환경설정에 데이터 저장하기
>- 09-2 파일에 데이터 저장하기

>- [10] 데이터베이스에 데이터 저장하기
>- 10-1 데이터베이스 만들기
>- 10-2 데이터베이스에서 데이터 처리하기
>- 10-3 질의문으로 추가 기능 만들기

>- [11] 애니메이션 활용하기
>- 11-1 애니메이션 구현하기
>- 11-2 나만의 인트로 화면 만들기
>- 11-3 스크롤 시 역동적인 앱바 만들기

>- [12] 네이티브 API와 통신하기
>- 12-1 안드로이드 네이티브와 통신하기
>- 12.2 안드로이드 네이티브와 데이터 주고받기

>- [13] 파이어베이스와 광고 수입 얻기
>-  13-1 파이어베이스 설정하기
>- 13-2 애널리틱스 사용하기
>- 13-3 데이터베이스를 이용한 메모장 앱 만들기
>- 13-4 푸시 알림 보내기
>- 13-5 앱에 광고를 넣어 수익화하기


- 넷째마당 | 플러터 앱 만들고 출시하기
>- [14] 오픈 API를 활용한 여행 정보 앱 만들기
>- 14-1 오픈 API 이용하기
>- 14-2 여행 정보 앱 스케치하기
>- 14-3 여행 정보 앱 프로젝트 시작하기

>- [15] 여행 정보 앱 완성하고 출시하기
>- 15-1 메인 화면 만들기
>- 15-2 상세보기 화면 만들기 >>-구글 지도 넣기
>- 15-3 즐겨찾기 화면 만들기
>- 15-4 설정 화면 만들기
>- 15-5 구글 플레이에 앱 출시하기

- 찾아보기

# [Reference]
- [Do it! 플러터 앱 프로그래밍](http://www.easyspub.co.kr/20_Menu/BookView/B001/427/PUB#tab04)
- [저자 깃허브 -소스 코드 확인 및 다운로드용](https://github.com/rollcake86/doitflutter)
- [coggle.it/diagram-Flutter](https://drive.google.com/drive/folders/1-gnKozlQlMH0EB_VpsfAE5zB5kI96JlK?usp=sharing)
